高盛：料中國首季GDP跌9% 全年增長3%

//受新型冠狀病毒肺炎（新冠肺炎）疫情影響，多間機構下調中國經濟按年增長預測。高盛最新發布報告，對中國今年第一季GDP增速預測，由之前增長2.5%，大幅調降至收縮9%，全年增長降至3%。

高盛報告稱，中國官方今年1至2月經濟運行數據，以及3月至今的高頻指標表明，首季實際GDP增長，要比其先前預測的要弱得多。根據高頻跟蹤和行業水平分析，高盛料首季實際GDP下降9%。

第三季前 GDP增長難恢復至疫情

高盛認為，新冠肺炎疫情最近在其他國家迅速傳播，料第二季中國以外經濟體的增速將明顯放緩，在全球經濟疲軟的背景下，中國經濟活動的複蘇也可能受限。該行預計，在第三季之前，實際GDP都不會恢復到肺炎爆發前的增長趨勢。//

得唔得啊？

贏到開巷

簡單數學

(-9 + 3x )/4 = 3

x = 7

之後每季最少要按年有 7% 增長

保6

你嘅數學係支那係唔適用

第二季都死啦之後兩季點止7%

重要上年經濟係未受疫情影響，基數好高，但要年比增長7%